# Витрина даннх на PySpark и Scala 
Проект предназначен для разработки витрины данных на языке Scala с использованием Apache Spark, а также для её последующей интеграции с моделью и источником данных. Основная цель работы - получить навыки разработки витрины данных и её интеграции.

## Цель работы
Получить навыки разработки витрины данных и последующей её интеграции.


# Разработка витрины данных:

- Разработать витрину данных на языке Scala для реализации протокола единого формата данных.
- Витрина предназначена для формирования запросов к источнику и отгрузки результатов работы модели.
- Модель взаимодействует с данными исключительно через витрину данных.


# Предварительная обработка данных:

- Реализовать предварительную обработку данных на стороне витрины.


## Установка и запуск

1. Установите зависимости:
    
    ```bash
    poetry install
    ```

2. Запуск базы данных:
    ```bash
    docker-compose up --build
    ```

3. Запуск датамарт скрипта
    ```shell
    ./scripts/run_datamart.sh
    ```

